{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_062138",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동인지문사육 권10~12"
    },
    "text": "1981年3月18日に宝物で指定されたとされるこの本は木版本であり、計3冊1本で行われている。この本の著者であるチェヘはスオン(壽翁)という者を持っており、号はジョルオン(拙翁)・はいサンノンは(猊山農隱)だ。本貫は慶州キョンジュだが、文科に及第した後、様々な官職をオッゲなった。彼はソンギュンハクグヮン(成均學官)、例文春秋検閲(藝文春秋檢閱)、検校(檢校)、成均館(ソンギュングァン)の代謝性(大司成)などの官職を務めた。また、彼の文集には《同人指紋》だけでなく、《ジョルコチョンベク(拙藁千百》、《ノンウンジプ》などが収録されている。この本の《同人指紋》はチェヘが新羅の崔致遠を出所として忠烈王(忠烈王)までの名家(名家)詩文集四六駢文(四六騈儷文)だけを集めた詩文選集である。チェヘは1355年に歴代名賢の詩を集めた'オチル(五七)'、散文集'千百(千百)'と四六駢文を集めた'四六(四六)'をまとめて《同人指紋》と呼ばれており、これは総25冊で構成されている。その中で《同人誌ムンサリュク》は1368年以降1∼15冊が順に発見された。《ジョルコチョンベク》はチェヘの文集で、その中には'同人文書(序)'と'同人サリュクソ'が収録されている。'同人文書'は、韓国の詩文をソンジプハて詩を'オチル'、文を'千百'、駢儷を'四六'という名にした。また、'同人サリュクソ'には'四六'に対するチェリェ(體例)が叙述されている。しかし、《同人指紋》には'オチル'と'千百'は見えず、'四六'だけが残っていることが判明している。この本は新羅と高麗時代の文章を収録した最も古い書籍で知られており、権10∼12人グォンパンと同一の文章だ。しかし、文字の完結と摩滅が若干優秀な方なので、印刷してまとめた時期がグォンパンの時期より少しリードしたと推測される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本はいつ宝物で指定されましたか？",
            "answer": "1981年3月18日に宝物で指定されました。"
        },
        {
            "question": "この本の著者の名前は何ですか？",
            "answer": "この本の著者はチェヘという名前です。"
        },
        {
            "question": "チェヘの号は何ですか？",
            "answer": "チェヘの号はジョルオンです。"
        },
        {
            "question": "チェヘの本貫はどこですか？",
            "answer": "チェヘの本貫は慶州キョンジュです。"
        },
        {
            "question": "チェヘはどのような官職を務めましたか？",
            "answer": "チェヘは様々な官職を務めました。ソンギュンハクグヮン、例文春秋検閲、検校、成均館の代謝性などです。"
        },
        {
            "question": "チェヘの文集にはどのような作品が収録されていますか？",
            "answer": "チェヘの文集には《同人指紋》、《ジョルコチョンベク》、《ノンウンジプ》などが収録されています。"
        },
        {
            "question": "この本は何の詩文選集ですか？",
            "answer": "この本は忠烈王までの名家詩文集四六駢文を集めた《同人指紋》です。"
        },
        {
            "question": "《同人指紋》は何冊で構成されていますか？",
            "answer": "《同人指紋》は総25冊で構成されています。"
        },
        {
            "question": "《ジョルコチョンベク》には何が収録されていますか？",
            "answer": "《ジョルコチョンベク》には'同人文書'と'同人サリュクソ'が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この本は何時期に印刷されたと推測されますか？",
            "answer": "この本は文字の完結と摩滅が若干優秀なため、グォンパンの時期より少しリードして印刷されたと推測されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 567,
        "QA": 361
    }
}